% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=3f39d&id=2S10-4&n=1&d=10&s=1&alea=NGPm
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Dans un lycée, on compte $250$ élèves en classe de première dont $40 \,\%$ sont des filles et $50 \,\%$ sont dans une filière technologique. \end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3f39d&id=2S10-4&n=1&d=10&s=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
      De plus, $28 \,\%$ des élèves sont des garçons en première générale.\\ Compléter le tableau suivant :

\medskip
$\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} ~ & \cellcolor{lightgray} \text{Garçons} & \cellcolor{lightgray} \text{Filles} & \cellcolor{lightgray} \text{Total}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Première générale} &  &  & \\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Première technologique} &  &  & \\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Total} &  &  & \\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$
\\[0.5em]
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\bullet$ $40 \,\%$ de $250=0{,}4\times 250=100$\\
      $100$ élèves sont des filles.

\medskip

      $\bullet$ $50 \,\%$ de $250=0{,}5\times 250=125$\\
      $125$ élèves sont en filière technologique.

\medskip

      $\bullet$ $28 \,\%$ de $250=0{,}28\times 250=70$\\
      $70$ élèves sont des garçons en filière générale.

\medskip
On en déduit le tableau suivant : 

\medskip
$\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} ~ & \cellcolor{lightgray} \text{Garçons} & \cellcolor{lightgray} \text{Filles} & \cellcolor{lightgray} \text{Total}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Première générale} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{70}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{55}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{125}}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Première technologique} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{80}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{45}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{125}}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Total} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{150}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{250}}\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$
\end{minipage}
\end{Solution}

\begin{Indice}
Faites attention à l'ensemble de référence du pourcentage. \\
Par exemple, $40$ \% {\textbf des élèves } sont des filles.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
$\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} ~ & \cellcolor{lightgray} \text{Garçons} & \cellcolor{lightgray} \text{Filles} & \cellcolor{lightgray} \text{Total}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Première générale} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{70}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{55}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{125}}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Première technologique} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{80}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{45}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{125}}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Total} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{150}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{250}}\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$
\end{Reponse}
